[香港仲玩緊on9 code]英國向莫德納藥廠訂購2百萬劑疫苗 冀最快春季接種

香港：Windows 1.0
英國：Mac OS Big Sur

英國政府向美國莫德納藥廠訂購2百萬劑新冠病毒疫苗，連同輝瑞與德國BioNTech的4千萬劑，英國至今合共向7個機構預留3.6億劑疫苗。

衛生大臣夏國賢說，候選疫苗組合廣泛，一獲得監管機構批准，預計最快春季開始接種。

首相約翰遜借調商務部初級部長扎哈維到衛生部，負責監督與疫苗分配有關的工作。

英國全國封鎖措施期限下月2日屆滿，傳媒引述約翰遜致保守黨議員的信件，表示新的分級制警戒系統，有效期至明年2月3日，並會每兩星期檢討。

內閣辦公室大臣高文浩說，英格蘭大部分地區仍然要實施嚴格限制，以免醫院不堪負荷。但民眾不滿聲音持續上升，倫敦有幾百人在市中心示威，警方拘捕超過150人，涉嫌襲警、藏毒及違反防疫規定。

Scan乜鳩code，訂外國貨啦

香港等緊大陸出疫苗黎買呀嘛，唔係大陸點有機會幫香港防疫打救香港

柒國：我比歐美制裁緊，所以唔會買歐美貨